[實查到野啦] 立法會查梁振英UGL籌委會 謝偉俊擔任主席

立法會內務委員會早前選出十一名議員組成籌備小組委員會，以籌備成立調查特首梁振英收取澳洲集團UGL約5000萬元的專責委員會。籌委會今早召開首次會議，謝偉俊以5票擊敗林卓廷的4票，成為主席。

至於籌委會副主席一職，因有4人贊成設立、4人反對設立，暫時擱置。

籌備小組委員會11名成員包括梁美芬、黃國健、謝偉俊、馬逢國、梁繼昌、楊岳橋、何君堯、林卓廷、尹兆堅、周浩鼎及容海恩。

立法會內務委員會早前於會議上正式通過，限制調查行政長官梁振英涉UGL事件的籌備委員會委員人數為11人，但報名加入籌委會的議員共13人。

梁美芬、謝偉俊、劉國勋等則擔心人數太多會影響進度，難以作出提問跟進。最終雙方無法達成共識，以34票支持、25票反對、0票棄權通過籌委會人數限制為11人。內務委員會最終選出11人，建制派「霸足」7席，民主派只有4席，梁國雄、毛孟靜均未能加入委員會。

係咪on9㗎，最基本都應該55波，剩番一個做主席咪可以互相制衡，而家7對4係咩玩法

打橫行

是鳩旦啦
個委員會都冇實權
又傳召唔到證人 連拎文件都無權
唔係諗住立法會仲有用呀